
---
title: "cook | 炖排骨"
date: 2022-03-13T13:49:46+08:00
tags: ["cook"]
keywords: []
description: "肉末茄子下饭"
slug: ""
---


## 尝试一
按照上篇 排骨如何不腻

总结经验如下：

- 电饭煲炖需要1.5小时；一个小时不熟
- 不要来回接盖；
- 先在锅灶上面煮开排骨 等水滚后一次把血沫撇干净、 再放到电饭锅里煮；重点是一次性撇净；电饭煲的话不能及时知道水开的时间
- 不要焯水： 焯水之后排骨嫩了
- 按照tips1 果然排骨不腥；但是因为我没有腌制够两个小时，排骨没有味道
- 水少了就再加热水； 不能加冷水
- 为了让萝卜更烂一点 萝卜和排骨一起煮
- 盐应该晚一点加；差不多40分钟以后再加；
- 如果加一点红干辣椒会更好；味道的 层次更丰富；
- 加花椒添一点麻味；但是不要加大料；千万不要加大料
- 胡椒粉挺费；即使加了满满两大勺，依然不觉得辣；
- 山药比萝卜易熟；下次再加一点红枣、玉米、 白菜；还可以加白芸豆红芸豆；

## Changlog
- 2022-03-11 init




